**莱昂·费夫雷斯·科尔德罗·里瓦德内拉**（，），於1984至1988年間出任[厄瓜多爾總統](../Page/厄瓜多爾總統.md "wikilink")，以努力制止在[厄瓜多尔的恐怖主義活動最為著名](../Page/厄瓜多尔.md "wikilink")。

费夫雷斯·科尔德罗政府大力提倡的经济自由主义政策。起初经济达到改善，但地震和国际石油价格陷落在政府的任期结束时带来了巨大的经济贫困。还有几位部长，他们被指控贪污。

费夫雷斯·科尔德罗面对空军将军Frank Vargas军事叛乱，企图政变者被逮捕后由国民议会赦免。

1992至2000年間他当选两任[瓜亚基尔市长](../Page/瓜亚基尔.md "wikilink")，並领导中间偏右政党基督教社会党。

2008年12月15日下午04:30，身為吸菸者的费夫雷斯，因[肺癌與](../Page/肺癌.md "wikilink")[肺氣腫死於](../Page/肺氣腫.md "wikilink")[瓜亞基爾](../Page/瓜亞基爾.md "wikilink")，享年歲\[1\]。

## 參考資料

[Category:厄瓜多尔总统](../Category/厄瓜多尔总统.md "wikilink")
[Category:罹患肺癌逝世者](../Category/罹患肺癌逝世者.md "wikilink")
[Category:史蒂文斯理工學院校友](../Category/史蒂文斯理工學院校友.md "wikilink")

1.